<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Яндекс.Новости: Главные новости</title>
    <link>https://news.yandex.ru/index.html</link>
    <description>
      Первая в России служба автоматической обработки и систематизации новостей. Сообщения ведущих российских и мировых СМИ. Обновление в режиме реального времени 24 часа в сутки.
    </description>
    <image>
      <url>https://company.yandex.ru/i/50x23.gif</url>
      <link>https://news.yandex.ru/index.html</link>
      <title>Яндекс.Новости: Главные новости</title>
    </image>
    <lastBuildDate>19 Sep 2015 12:18:56 +0300</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Президент Египта привел к присяге новый кабинет министров</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.regnum.ru%2Fnews%2Fpolit%2F1974665.html</link>
      <description>Президент Арабской Республики Египет Абдель Фаттах ас-Сиси привел к присяге новое правительство страны во главе с Шарифом Исмаилом. Об этом сегодня, 19 сентября, сообщает Reuters. Планировалось, что новое правительство приведут к присяге в четверг, 17 сентября.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 11:52:16 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.regnum.ru%2Fnews%2Fpolit%2F1974665.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Правительство РФ поддержало идею выдачи россиянам двух загранпаспортов</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=russian.rt.com%2Farticle%2F117538</link>
      <description>&amp;quot;Правительство Российской Федерации поддерживает законопроект с учётом высказанного замечания&amp;quot;, — отмечается на сайте кабмина. Напомним, ранее Федеральная миграционная служба России направила в правительство предложение о возможности оформлять россиянам два загранпаспорта.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 10:34:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=russian.rt.com%2Farticle%2F117538</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Путин поручил подписать соглашение о создании авиабазы в Белоруссии</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=top.rbc.ru%2Fpolitics%2F19%2F09%2F2015%2F55fd20759a794753d5968108</link>
      <description>Президент России Владимир Путин распорядился подписать соглашение о создании авиабазы в Белоруссии. Соответствующий документ опубликован на официальном портале правовой информации.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 12:11:08 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=top.rbc.ru%2Fpolitics%2F19%2F09%2F2015%2F55fd20759a794753d5968108</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Из дома Димы Билана был похищен сейф с 10,5 млн рублей</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fsafe-site-anons.html</link>
      <description>Из дома Димы Билана в новой Москве, который был ограблен в ночь на пятницу, пропал металлический сейф с 10,5 миллионами рублей, передает &amp;quot;Интерфакс&amp;quot; со ссылкой на источник в правоохранительных органах.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 11:30:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fsafe-site-anons.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Украинские СМИ: США пригрозили лишить Киев поддержки из-за коррупции</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=russian.rt.com%2Farticle%2F117546</link>
      <description>Вашингтон может отказаться от поддержки Киева, если на Украине не изменится ситуация с коррупцией. Об этом вице-президент США Джо Байден заявил лидеру Украины Петру Порошенко и премьер-министру страны Арсению Яценюку, сообщают украинские СМИ.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 11:35:07 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=russian.rt.com%2Farticle%2F117546</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Турист погиб в Тадж-Махале, пытаясь сделать селфи</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fpogib-site-anons.html</link>
      <description>Японец погиб в индийском мавзолее Тадж-Махал, споткнувшись на ступеньках - в этот момент турист пытался сделать селфи. Предположительно, скончался мужчина от сильной травмы головы, вызванной падением с лестницы, передает BBC News. Известно, что трагедия произошла у королевских ворот гробницы.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 10:38:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fpogib-site-anons.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>WP: Обама выдвинул гея на пост главы одного из подразделений армии США</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.gazeta.ru%2Fpolitics%2Fnews%2F2015%2F09%2F19%2Fn_7609907.shtml</link>
      <description>Президент США Барак Обама номинировал Эрика Фаннинга, который является открытым геем, на пост главы одного из подразделений американской армии. Об этом пишет газета The Washington Post.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 08:50:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.gazeta.ru%2Fpolitics%2Fnews%2F2015%2F09%2F19%2Fn_7609907.shtml</guid>
    </item>
    <item>
      <title>В Токио подтвердили визит главы МИД Японии в Россию</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=rusnovosti.ru%2Fposts%2F387745</link>
      <description>В Токио подтвердили визит главы МИД Японии в Россию, сообщает &amp;quot;РИА Новости&amp;quot;. Фумио Кисида прибудет в страну 20 сентября. Дата переговоров главы ведомства с министром иностранных дел РФ Сергеем Лавровым пока не определена.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 08:17:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=rusnovosti.ru%2Fposts%2F387745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Восемь человек погибли при падении автобуса с горной дороги в Непале</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=ria.ru%2Fworld%2F20150919%2F1262587125.html</link>
      <description>Восемь человек погибли и 37 пострадали в результате падения пассажирского автобуса с горной дороги в округе Рамечхап в центральном Непале, сообщает в субботу агентство Синьхуа со ссылкой на местную полицию.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 07:22:51 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=ria.ru%2Fworld%2F20150919%2F1262587125.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Число жертв землетрясения в Чили возросло до 13 человек</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.kommersant.ru%2Fdoc%2F2814514</link>
      <description>Власти Чили заявили, что число погибших в результате сильного землетрясения магнитудой 8,3 увеличилось до 13 человек, а количество пропавших без вести составляет шесть человек, сообщает AFP. Ранее «Ъ» сообщал, что количество погибших в результате землетрясения составило восемь человек.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 04:58:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.kommersant.ru%2Fdoc%2F2814514</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Между Венгрией и Хорватией возник конфликт из-за поезда с беженцами</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.novayagazeta.ru%2Fnews%2F1696630.html</link>
      <description>Загреб и Будапешт обменялись обвинениями из-за поезда с беженцами, который был задержан на границе между странами. В ночь с 18 на 19 сентября венгерская полиция остановила железнодорожный состав, который следовал из Хорватии.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 09:45:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.novayagazeta.ru%2Fnews%2F1696630.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ВВС Израиля нанесли удар в секторе Газа после ракетного обстрела</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fudar-anons.html</link>
      <description>Военно-воздушные силы Израиля нанесли три удара в секторе Газа после ракетного обстрела с территории Палестины. Об этом информирует РИА Новости со ссылкой на израильские СМИ. Ранее палестинские боевики выпустили из сектора Газа ракету, которая упала на юге Израиля.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 04:59:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fudar-anons.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Компанию Coca-Cola обвинили в неуплате налогов на 3,3 млрд долларов</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fnalogi-anons.html</link>
      <description>Американская компания Coca-Cola Co. задолжала государству около 3,3 миллиарда долларов невыплаченных налогов плюс пеню. Претензии гиганту рынка прохладительных напитков выдвинула Служба внутренних доходов (СВД) США.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 06:37:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=www.rg.ru%2F2015%2F09%2F19%2Fnalogi-anons.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>«День тишины» наступил в Греции перед парламентскими выборами</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=ria.ru%2Fworld%2F20150919%2F1262290284.html</link>
      <description>В Греции в субботу накануне досрочных парламентских выборов наступил день тишины. Прекращается предвыборная агитация, трансляция предвыборных роликов, запрещена публикация опросов общественного мнения, чтобы граждане могли спокойно определиться, за кого проголосовать.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 03:27:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=ria.ru%2Fworld%2F20150919%2F1262290284.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Обвиняемые в гибели главы Total во Внукове могут выйти на свободу</title>
      <link>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=govoritmoskva.ru%2Fnews%2F52935%2F</link>
      <description>Обвиняемые в гибели главы Total Кристофа де Маржери выходят на свободу Генпрокуратура отказалась утвердить обвинительное заключение по одному из самых громких уголовных дел последнего времени — о катастрофе осенью прошлого года в аэропорту Внуково бизнес-самолета главы международной нефтегазовой компании Total Кристофа де Маржери.</description>
      <pubDate>19 Sep 2015 10:50:57 +0300</pubDate>
      <guid>https://news.yandex.ru/yandsearch?cl4url=govoritmoskva.ru%2Fnews%2F52935%2F</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
